雲南十二日旅程Plan求指教

第一日就係昆明落機等轉火車 無咩好地方去
有無巴絲推介下有咩地方可以hea咗哥五六個鐘
我個行程會唔會有啲chur 去過雲南嘅巴絲覺得可唔可行？

另外 知我係邊個嘅勿相認

我又係去十二日 行程都差唔多

想問你係邊訂酒店?

未訂酒店

Btw 巴打行程可以參考下？
如果可以的話

係咪6月去

依家有sale我都想即刻走番轉，都係諗住12日
你唔是UO機?UO個閪時間去到唔可以即刻轉過夜火車

10點到果班趕到 11點車 最遲1130

邊日有十點到?我見最早都22:55到既?

行程近乎一樣 不過我無去大理

麗江我想去一個叫文海既地方 同拉市海差唔多
但唔係熱門景點 俾人劏既機會應該細D

試下前後既日子 我果陣都係咁搵返黎

搵過晒冇喎.....可能果D日子賣晒啦

有一班係2140到 出市區火車站當一個鐘

應該仲有半個鐘時間趕到1130尾班車去麗江

幾多號架???我見到一係22:55一係23:35咋

BTW,去雲南其實有冇需要PLAN到咁仔細.................

拉市海真係唔洗去 麗江我覺得好一般
香格里拉反而正好多 瀘沽湖唔落雨都okay ge
我去左十七日 自己去好多都無乜點plan
我覺得join one day tour 都好方便
去香格里拉個巴拉格宗仲靚

其實只要天氣好 雲南邊度都靚

六月頭

咁應該係變左不適用果D日子

喺麗江古城一間四合院民宿比人劏過
個老闆話有個地方騎馬好正（茶馬古道）
佢話可以叫個仔順便車我地去

去到成500蚊一位
以為正常價
後尾係古城見到旅行社D一日遊都係三四百一位
包騎馬

不過真係山上面騎足成個鐘
唔係是但係馬場行兩圈個種
方景真係唔錯

同意參加一日遊唔錯
幾百蚊
不過要有手提電話號碼先得
試過冇電話佢搵唔到你就走咗

諗住大理>瀘沽湖>香格里拉各留三日兩夜
麗江只會做停留站

文海？ 等我搵下先 唔該巴打

我去邊都係咁
強迫症患者

Btw 文海你係plan點去點玩

係束河古城出發 上網睇有當地人租馬 (唔肯定係古城租定去到先租)
大概係百零蚊

詳情未搵 我淨係PLAN左大概行程

我去其他國家都會一早PLAN好晒行程
返大陸就覺得冇需要

啱啱毒遊完14日，去之前完全無plan過
欣賞樓豬做哂research

其實係
你去到雲南先搵客棧都仲得 一街都係
不過好似會貴過上網訂

拉市海可以上美團訂108rmb，行程一樣
普達措公園我覺得一般般，上星期花都未開，全部都係樹，去之前問下客棧老闆花季到未，如果唔係唔值得去

六月開始應該係 不過唔知實際有幾多地方係睇花

麗江同香格里拉都好似有花海睇

個人覺得大理都幾正，無麗江咁商業化，去洱海踩單車/電動車環海都正

請問間客棧幾錢晚?
我諗住去石卡唔去玉龍.......

應該可以講價既.....淡季的話

想問洱海邊住宿開返未?

上年話個湖有藍藻 要減排

唔住番大理古城入面?

一定要講價，如果你唔係網上訂既話

想睇日出日落

都可以呀 石卡個雪山好似仲靚
不過玉龍雪山山腳個藍月谷真心靚

佢好似得雙人房 rmb160 一晚

住客棧一定要住二樓以上

因為佢地地板係木黎 好應聲

部份全牆都係木 隔離房講咩做咩都一清二楚

我多數揀左係酒店式果種

藍月谷聽講係人工景.....
玉龍又聽講好多人...價錢又比較貴
thx巴打

全部book定?

諗緊 其實唔係太想用CTRIP

其他大陸網就唔知係咪限本地人先用得

我諗緊好唔好用ctrip買火車飛............

係 呢程先緊要 訂唔到就仆街

香港好似可以去紅磡買 但要俾成舊水手續費 中旅社都好似得 應該都要加錢

咁好似CTRIP抵D喎.....加30蚊左右好似
入岩晒D資料應該冇伏卦......

藍月谷

送上客棧貓一隻

但有個問題 唔知去邊拎飛

到時先拎 有可能趕唔到班車

我冇呢個問題...我要昆明STAY一晚先

我訓過夜火車

大家可以出張大陸電話，上 官網 買火車票

去羅湖買定先囉

可以？

可以 不過時間同車錢都係返到

應該係可以既.................

上大陸美團訂，用wechat支付，佢會出個號碼比你，到時去櫃檯拎返張車飛就得，你預早開車1個鐘去拎，真係有多人排隊都唔驚

冇大陸銀行戶口...........

人地幫手俾得唔得? 唔係本人洗唔洗實名認證 (真係麻撚煩 )

半年前去拉市海嗰陣上飛豬報呢個團真心抵
六十蚊唔使包接送騎馬坐船
午餐食土雞/腊排骨火鍋,唔夠食仲可以免費加
嗰陣報完之後會有個姐姐打嚟話同團可能有啲團友係畀幾百蚊喺街邊啲旅行社報團,叫我地千祈唔好同人講用幾錢報

同CTRIP個港紙價比較左.......
CTRIP食水好撚深......

電話卡有邊張好介紹?
鴨記買果D好唔好用?

我朋友晌深圳聯通 出咗張 月費六元養卡

唔想特登上深圳搞..........

大陸出電話卡要實名，查回鄉卡

鴨記果啲只可以上網，不能收sms, 沒有大陸電話號碼

冇晒一卡兩號卡?

仲有一卡兩號買喎，150張

大陸度度都用微信支付，尤其是訂酒店/訂團個d，連街邊比一蚊廁所都可以用微信俾錢
叫你有大陸銀行咭嘅朋友幫你搞，你俾現金佢，佢喺戶口過落佢嘅微信嗰度，再喺微信轉賬俾你(如果你真係唔想自己上大陸開銀行戶口嘅話

仲有一卡兩號買喎，150蚊張

居然仲有。鴨記買？

主動去住青旅識下人跟佢地去玩啦 跟下車參加下啲一日團
瀘沽湖 香格里拉 比較靚
麗江唔駛去咁耐 古城多人到仆街
大理啲音樂吧幾正 文青民謠地方

咁唔通我比現金D鋪頭.....佢唔收咩?
唯一好處係唔駛袋住現金係身姐

同埋我想講微信要收人錢....自己都要開個戶口先得架

係啊 我都返大陸開咗個 應該會方便好多

諗緊其實可唔可以skip咗拉市海加多一日係大理住雙廊

其實有wechat Pay （大陸銀行戶口）嘅話
喺邊度買飛最抵

直接上12306買

咁我要諗下計仔

人仔一百元一張，搞到好厚

另一優點：現金比較 dirty。用手機俾錢乾淨好多

我朋友試過比現金 人哋唔夠現金找
我都係提供一個更加方便嘅方法俾你去大陸旅行姐

機機好似有巴士去大理 麗江 香格里拉 唔洗stay係昆明 冇咩特別
除非你想搭火車

雙廊有得住咩？

機場

23：35先落機 ，仲有大巴?

Lm

簡單一句講晒，返大陸 冇wechat pay, 支付寶會好唔方便，連 call 的士都做唔到

咁我又想問喇.....
我見微信可以7-11/ok增值
係咪冇銀行戶口都可以用到?

你呢個係香港版本，返大陸應該用唔到

同一個微信仲有分香港版大陸版啊...........
即係點都要返大陸搞喎..........

如果會返大陸自由行，最好都係開大陸電話卡、銀行戶口、大陸微信戶口

*微信大陸錢包

上年強制關左住宿 話一年後開

依家應該差唔多時候 我搵唔到資料 原本都想去住一晚

好彩問一問 我再搵下先
Btw有無人去過大理紅土咩觀景區

上年5月去左14日
個陣去全用現金無唔方便 反而唔係好見到舖頭用wechat pay
可能雲南呢方面未發展得咁快
比你參考下 不過唔知而家仲係咪
不過無電話號碼真係好唔方便

成年

帶咁多現金係身/客棧有小小唔安心

麗江果頭好似好多扒手?

開海外提款用晒先再禁機

係咪當用銀聯拎錢?

係..你張銀行卡有銀聯LOGO
搵番有銀聯LOGO既提款機就可以拎到錢

輕輕一推
瀘沽湖有無啲靚靚湖景酒店推介？

有D你要問佢, 佢用自己V7收錢

我上螞蜂窩見到有兩間唔錯 芝麻開門同今日有房 但唔知訂唔訂到房

另一間 戈瓦花時間酒店 二樓有湖景房 仲有個露台仔 日出日落應該唔錯

Thx Ching 唔記得咗有呢個網tim

要小心 我見佢好多酒店寫左限內賓 姐係要本地人先訂到

上面兩間雖然無寫 但俾錢果到我都唔肯定點搞

瀘沽湖

有台灣人問訂唔訂得 有啲只限內賓哥啲話ok
咁應該無問題掛

有WECHAT 你可以問下

我諗緊住唔住湖景房

住 其他地方都係百零蚊晚

螞蜂窩果兩間係里格半島 好似幾正

但評價好似比較少

個人覺得香格里拉反而麻麻
前年6月中去都無乜花睇 得d草
普達措入場費又貴

最鍾意瀘沽湖 有得join d環湖團 係湖中央泛湖真係好靚好靚 好似rmb 50一位

另外大理古城正過麗江古城
大理就hea d 舒服d 麗江就繁華d
仲有藍月谷都真係好靚 夜晚如果好天好多星星
如果半日係昆明可以去下古渡古鎮or民族村
再有機會想去行雨崩 好似好撚正

咁仔細做咩...去到睇天氣再決定點行點玩...大把住宿地方,交通又方便,根本唔駛咁快定好晒

樓主訂左酒店未

訂咗大半

我昆明訂左間膠囊
大理訂左等一個人客棧
其他未訂

ctrip?

真心，麗江古城 束河古鎮 大理古城 雙廊 拉市海 瀘沽湖 全部都OK

但係香格里拉真係 唔去都罷 有時間我寧願去埋稻城阿丁都好過香格里拉，信唔信就由得你

拉市海你都話OK 反而香格里拉係伏?

願聞其詳

lm

其實一百五都得，識劈價既話
我嗰時好似係280
btw 茶馬古道真係鳩鳩地

Strong post lm
Book左間雙廊海景房 下個月去
樓主買左火車飛未 我早兩日上ctrip買下個月火車飛 爆到乜咁
唔知係咪12306無咩quota放俾ctrip

你買咩位同咩時段飛

過夜火車 硬臥我見仲有大把

BTW 洱海好多酒店都關左 特別係湖邊既

買左過夜一人軟包 兩個人share個價位 有得休息下 都OK值
不過係第二日天光就喺大理落火車 要諗諗做咩好
有無好介紹？ 火車六點到大理 雙廊酒店2點先可以checkin

做research既時候都見到話2017洱海好多酒店關左 做污水排放工程
呢間都係經ctrip book 俾左錢confirm左
酒店仲經ctrip通知我地話 酒店附近啲地爛
第一次用ctrip 起行之前會打去啲酒店confirm booking
火車飛應該就信佢算 到時拎唔到就喺昆明打去爆ctrip

試下答返ching呢樣嘢
ctrip網話國內任何一間火車站都拎得
但打過去ctrip問 國內係唔包香港
（屌 呢啲時候香港就唔係中國的 真係人情還人情 數目要分明喎 ）

爬文見到有人早幾日特登上深圳火車站拎飛
不過唔同城市拎飛要收rmb5蚊手續費
我覺得如果想打安全牌 咁走一趟都值既
如果時間唔緊迫 或者住得唔近新界 就不了

大理我skip左

反正你咁早到 可以考慮下去蒼山 如果唔怕太辛苦

拎定好d
我有朋友試過排長龍 差d上唔到車

太趕了 計埋來回時間同睇
唔想走馬看花 浪費左良辰美景

俾你咁講一講驚驚地
唉不過其實如果班機無delay係有約略半日時間喺昆明
諗住落機之後去拎火車飛先 跟住再去hea
有咩事都有時間處理

between係咪著秋天衫褲 好似話16-25度四季差唔多天氣

我打算短袖打底 長袖著面

去香格里拉就加件風褸/外套

yes

樓主有無訂到湖景房 我仲諗緊

我聽日去

而家無左5蚊手續費政策

我後日

我早幾日係深圳火車站用售票機買,要喎

售票機 我就唔知 我舊年開始用12306買飛 異地取票都唔洗收5蚊

參考

無左五蚊手續費政策 啫係唔可以異地拎飛 定可以拎飛 唔再收多五蚊人仔？

等包膠

我諗係應該好似我深圳買昆明既票...就要收5蚊...卦

巴打坐言起行

會去邊玩

大理,瀘沽湖,香格里拉
冇詳細plan

得閒上黎教下路

可以拎飛 唔洗5蚊

應該可以異地取票。冇可能冇得攞

如果係代售點拎飛 都係要5蚊

Hoho明白 唔該巴打

如果有大陸銀行卡 可以去深圳(not北站)用機買飛

預售28日內 即時出飛

點買 求攻略 用機都買到？
定係都係要過咗安檢入去買？
Btw 我係瀘沽湖訂咗湖景房

坐火車去羅湖 出關直行去深圳火車站 搵長途車售票廳

有好多部機 買飛要用回鄉證 加銀行卡/微信之類俾

如果有微信大陸錢包，最好晌 12306官網買，之後去深圳火車取票

但佢個驗證要我先發訊息畀佢，但我個大陸號碼發唔到，凈係收到訊息

點解發唔到?

其實反正都要上去拎 不如直接去深圳買啦 仲方便

其實去到先買都得，大把位

我都想知

你只有呢2個可能
1 . 用香港出 既 1卡2號
2. 中國移動 既 大6卡

深圳出既聯通卡
算啦..我都買左昆明去大理果程
麗江返昆明到時先買都未遲

淡季、唔熱門的班次就可以。

N 年前，未有高鐵年代，一些搶手的班次唔係咁易買到。

我試過有段時間上網不停 check 住，似乎鐵路總公司每天只放一定數量的車票發售，售完即止。

如果最後由香格里拉返 可以考慮飛昆明

計落差幾百 但時間快好多

同埋要趕車的話 買定飛會安心d

07:30機......我不如都係火車過一晚算

我都係730 買左凌晨飛昆明機票

香桐里拉返昆明 要麗江中轉 成十幾個鐘

機票要7百幾喎

我張大陸中移動申請咗香港漫遊。可以晌香港發短信返大陸

我買六百幾 坐車都就三百

當俾錢買時間 唔洗坐咁耐 又多d時間玩

我都申請左啦

火車187咋啵
當12點左右到機場.....咪都要訓機場
咁我不如訓火車好過啦.....慳番成5百蚊

睇行程

時間同錢 我揀左時間

BTW 你好似今日飛?

係啊21:00飛

咁神奇...

有時，搭 夕發朝至 火車好過搭飛機

到咗，搭緊機場巴士出火車站

正 巴打放下相上嚟啦

Btw 啲火車飛真係好撚爆 我見到18/6夜晚軟卧都有班車爆咗 嚇到我即刻起身買
點知太急 買錯咗麗江至昆明
聽日睇下申唔申請到退款

有啲車根本得全硬卧冇軟卧嘅，佢寫賣晒其實係根本冇

每朝七、八點 Check 下有冇放票出來

有無delay

幾個字

今日去邊玩

昆明鳩hea

食左米線未

食咗個10蚊小鍋米線，未食過橋米線

我都快D去 興奮又緊張 仲有小小淆

月頭去完日本，太耐冇去中國旅行，個反差好難接受

去到麗江同香杏里拉可能好D

乾淨程度，氣味同普遍人嘅質素我諗冇咩大分別
佢老味啲支那佬特別多痰架，仆街

先生 篤痰你吐架?

想問下巴打 香格里拉 包車係邊到搵

無 得個知字姐

我未搵 但係可以問定book咗嘅民宿老闆拎包車電話（wechat)

好 因為淘寶有d 包左住 我想自己住間好d 唔想跟佢個套餐酒店

上大陸攜程 美團 螞蜂窩都有

我都諗緊跟唔跟

住果到 150-200 已經唔錯

Thanks 我去下依兩個網先

去咗瀘沽湖就可以唔駛去洱海

你到左? 可唔可以講下整體交通

我最後都係SKIP左大理 睇黎無錯

去完喇，搭緊車麗江古城客棧
交通我係叫麗江古城客棧幫我訂往返瀘沽湖，要4個鐘
大理倉山值得去，如果可以上到最頂嘅話

搭緊商務車返麗江古城

坐大巴都係咁上下時間

平時你併車定係坐公共交通多?

BTW 有無圖

B BTW 上網卡/電話卡有無推介 我唔知係香港買定去到買好

瀘沽湖我應該會分兩日自己踩單車環湖

凈係喺昆明有坐公交
去景點都係叫客棧幫訂/淘寶，包接送

電話卡我喺深圳買定啦
香港買好似唔得，可能收唔到短信
點解要單車?我併車環湖都係60蚊，極少人踩車環湖，突然落雨你咪仆街 ?

純粹想多d自由時間 停下hea下 影下相

不過天氣呢樣 又真係話唔埋

併車可以交下朋友

呢幾日係咁落雨

深圳買果啲卡 要用 vpn 才能用 Whatsapp

香港買果啲又冇手機號碼 無法收短訊

我知，下載咗turbo vpn

係 搞到我都唔知點好

黎緊成個六月頭都落

我想同陽光玩遊戲阿

去深圳開，出埋銀行卡，方便好多

天氣報告睇，就算唔落雨都會多雲

無咩時間整

你呢幾日實際情況點? 落雨係咪成日天陰/落足一日果種?

頭三日喺昆明大理好好天，之後嗰日大理去麗江就落超大雨，落足全日咁濟，之後兩日瀘沽湖冇點落，今日又落足全日

人算不如天算

本身揀六月去就係想佢好天 未到雨季

落雨我夜晚都唔出去，用app叫外賣，好鬼方便

我打算跟大眾點評搵食 如果天氣許可的話

大眾點評都可以叫外賣，可以用微信畀錢

Open vpn for Android

唯有出深圳卡加 vpn

買左張移動月租卡 一舊水 有55蚊 要扣24蚊月租

另外用微信買左3GB 省外數據 66.5

應該有其他選擇 唔熟路唯有俾錢人賺

貴月租

冇計

有優惠 10蚊 600MB 省外數據

平過聯通5蚊 200M

計埋同香港買數據卡差唔多

但係有得打電話 數據唔夠仲可以加 方便好多

大陸嘢好大彈性

話說你地去係麗江去香格里拉係唔係坐巴士
係CTRIP訂哥架巴士淨係俾人輸入中國身分證
回鄉證唔得 係唔係去到哥邊先買都得？

得 去瀘沽湖記得預早買

茶馬古道係幾正
嗰時係比個的士司機兜左我地去
一開始話要一千一個人 包遊船同騎馬
跟住我同我個fd死都話冇錢唔肯比
佢地會叫你比信用卡 話冇帶出街就得
嘈左好耐之後二百蚊就玩到遊船加騎馬
所以記得去做任何嘢都記得要講價

同埋一出火車站就好多司機過嚟問你要去邊 多數你話拼車嘅話車費會平d
搭車都係記得要講價
同埋上車之前問定幾錢 個價係一個人定兩個人

不過都係幾年前去
其實雲南真係好靚 有機會仲想再去

瀘沽湖就ctrip買咗 就係驚去香格里拉無飛買

一千蚊
真係亂咁嚟 好彩你無上當

sorry 咁多位想問一問拖gip會唔會好唔方便

Btw 睇過天氣預測 好似成個六月尾都係落雨
唔知去唔去到玉龍雪山

一個人去左半個月 真係好靚 值得去

要問下啲去過嘅巴絲打先
我plan哥陣又覺得無咩太大嘅唔方便嘅
利申：背囊去

一個人真係可以好平好平
去咗咩地方 有無相睇下

因為上年去完西藏覺得拖gip都得
同埋因爲同女朋友去 驚佢咩得辛苦

靚到震呀痴線！！！

成個六月都係雨

一日n班車 仲未計拼車

用百度地買圖有得睇仲有幾多位
我琴日都係walk in 買

我上淘寶訂80蚊，4個鐘左右到
有啲會停虎跳峽就多兩個半鐘左右

唔會冇，依家淡季香格里拉極少人

落雨冇問題架，凍咋嘛

會架，啲路好多都唔平

咁就放心

Ching上咗？

我冇喺麗江去任何景點除咗古城

香格里拉個國家公園落雨千奇咪去
上年去淋足成程雨
去開香格里拉去埋個邊啲雪山

上次去香格里拉住青旅
住左兩晚 佢地日日係大廳到開暖爐+燒烤
有一晚請哂啲人去唱k
班友真係痴撚線

巴打 香格里拉咩環境 落雨洗唔洗加件冷衫

呢兩日好好天，有太陽就唔凍，但一冇就會好涼，帶定冇壞啦

有太陽一定好靚

btw 我睇天氣預報話香格里拉呢兩日落雨

係咪流架

曬到你仆街啊

其實睇嚟真係冇咩意思，好難捉摸

香格里拉個師傅講佢地個天氣假㗎

呢幾日明明有時好好太陽但又會落大雨 btw有無人依幾日係大理

一家4口去，帶埋老豆老母，打算包車
2日麗江，2日瀘沽湖，2日香格里拉
問左2間，一間4200人仔全包，一間3700要包司機食嘢，想問下個價公唔公道？
另外巴打們酒店係ctrip找？

btw，門票夾埋貴唔貴？
我行程如下

1，師傅早上麗江火車站接客人，早餐後遊拉市海，茶馬古道，獅子山，束河古鎮，住宿麗江

2，麗江玉龍雪山，甘海子，大索道冰川公園，藍月谷，白水河，印象麗江，大研古城，住宿麗江

3，麗江出發瀘沽湖，山路十八彎，觀景台，環湖，裏務比島，尼賽情人樹，裏格觀景台，篝火晚會，瀘沽湖客棧（裏格/大落水宿）
4，瀘沽湖畔觀日出，大小洛水村，摩梭文化村寨，草海走婚橋，情人灘，返回麗江，住宿麗江

5，麗江出發香格裏拉，長江第一灣，虎跳峽，香格裏拉大峽谷觀景台，彜族山寨觀景台，松讚林寺，獨克宗月光古城（宿）。

6，納帕海依拉草原，普達措國家森林公園，蜀都湖，返回麗江，看時間送客人到麗江火車站返回昆明……

聽請個國家公園得翻個湖，不過應該唔會再去多次，所以去得幾多得幾多

我覺得貴 你可以自己計下條數 平衡下時間先

地區同地區間 可以坐大巴 70<一位 但較慢 要5-6HRS

包車 麗江去瀘沽湖 當地師傅話要600 環湖就300一日

麗江本地就唔洗包啦 去到包藍麵都得

香格里格 睇你去邊再考慮

CTRIP用大陸版

香格里拉返昆明 坐飛機啦 早晚機 單程500

慳時間 可以玩耐小小 又唔洗坐咁耐車

拉市海同茶馬古道都係伏黎

想騎馬去文海玩

麗江我推薦去清溪水庫 黃昏勁撚正

其實我想打返個遊記 但又懶

就咁睇好走馬看花FEEL

係CTRIP,可用香港信用卡畀錢

500得唔得啊